其實比達一開頭憑咩講到撒亞人係好勁嘅戰鬥民族

比達
只係菲利公司嘅中下階層職員 唔好講菲利一族 皇牌精英軍團 薩波 杜利安 呢啲都勁過佢

納巴
娜美星尼路都夠秒殺佢

拿迪斯
戰鬥力仲低過去完天神神殿修煉嘅阿樂

格古洛
如果無撞親個頭 地球上龜仙人 桃白白 天津飯 天神呢啲都夠打贏佢

菲利一個波就滅左佢地星球

撒亞人勁在 越戰越勇

吹水要成本
又超級
去到超出埋神
講戰鬥系統唔算出色
但唯一特點真係合體

一開頭
比達戰力18000
納巴4000
拿迪斯1200

邊到勁
娜美星尼路好似40000

就算係悟空個老豆巴達克打菲利嗰陣
好似只係得一萬戰鬥力 比達老豆得八千
其他撒亞人 講梗中級戰士那巴都係得幾千
所以比達話撒亞人係好勁既民族係鳩吹既
連戰鬥型既那美星人內魯都有四萬幾戰鬥力
根本遠遠超過哂嗰班撒亞人 仲話戰鬥民族
無超級撒亞人既光環 佢地只係不值一提既垃圾

見高拜見底踩 好正常

巴達克-->巴達古
那巴-->立巴
內魯-->尼路

請勿使用支那譯名

Sor 好耐冇睇過龍珠
感謝師兄指教

一世當時唔受歡迎 後期轉左戰鬥模式 叫打好基礎
Z承接一世後期打鬥模式加上精彩劇情係當年好受
GT就賣曬之前情懷 但唔係原作
超 雖然原作 懷舊又唔及GT打鬥又唔及Z
仲要果時呢種打鬥已經唔受歡迎
可惜

鬼佬好似仲好沉迷超

好多作品的最大通病
一路諗一路寫
所以完左一章後

無任何徵兆突然彈一堆人出來
整個戰力邏輯立即崩潰

紅帽子軍團，笛子大魔王
講緊幾百戰力
撒亞人過魔 已經好撚高

一開始那狄斯立巴比達出黎時島山明應該未諗到咁遠
當時已經追上漫畫進度既動畫版仲作咗個撒亞人起源出黎添

當時撒亞人係自己打星球自己賣既, 係後黎越加越多設定啫

佢係1國既王子,貴族身份自負好正常

原來波波先生咁勁

仲有撒亞人1出世就有潛力/戰力評估,佢當時係全星最勁(唔計星外

爆到超西先勁,
就好似宇智波既萬華鏡咁

點解悟空去天神殿修煉三年 戰鬥力都係得300幾
飲茶餃子呢啲撚樣去一年就1000

波波勁過老魔王？

因為比達星有10倍重力

同悟天 杜拉格斯過到招架

那美星條友42000 連多多利亞同薩波都可以抽贏佢 比達打地球果陣先18000
btw悟空嚟地球果陣係預設靠大猩猩mode毀滅地球

悟空：
去完天神修煉，同魔童聯手比拿迪斯sm

天津飯餃子無閑阿樂：
去完天神修煉，勁過同拿迪斯實力相若嘅培植人

只係鐘意戰鬥嘅民族

超大部分都爛
但少數場面係掂嘅

悟空常態好似10
變大猩猩100
都輸比桃白白龜仙人
波波先生都ko佢

靠月圓毀滅地球呢點都唔現實啦
俾你一個月果幾日月圓可以滅一個國
過幾個月D人捉到你條路，BB果時就殺佢

比逹佢地仲要十幾年後先想嚟收割

佢地個種族只要幾丁友一組就可以消滅目標星球上所有生物然後拎去賣

其實佢咩背景
點解唔一早幫拖打撒亞人

可能其實佢哋係求其扔bb去 當買六合彩
如果地球淨係得撒旦呢啲人咪收皮

一世點會唔受歡迎

當年去到第一次天下武術大會已經過咗北斗之拳頭，成為第一

鳥山明想畫悟空大個，編輯驚會令fans唔接受添，點知打苗子魔童咁受歡迎。

Z變世界漫畫依樣就真

勁在超級撒亞人
之前未領悟到啫

睇布洛尼果集，似係戰略嚟
分柝過先掉悟空過去

但唔知佢地點調查，唔好話天神
淨係老悟飯同龜仙人都打贏BB格古洛啦

戰鬥民族可以係指撒亞人以戰鬥為生，好戰，全個星球都係日日不停去唔同地方鳩打
另外，雖然好多人都勁過撒亞人，但身體結構同潛力，撒亞人都係好似遠超其他星球嘅人，例如打斯路時期，悟空比達魔童全部都全力練功，但魔童嘅進步已經跟唔上悟空同比達

係分析過 其實比達自己都有講過 高登戰士會直接加入軍團
下等baby就係用嚟消滅地球呢啲垃圾種族
或者係因為地球無發展任何外太空旅行科技 令佢哋唔覺得呢個種族有咩咁勁(加上龜仙人呢啲都係極少數嘅高戰力人士)

btw 格古洛呢個譯名真心怪
日文係讀kakaroto, 台灣譯卡卡羅特, 點解香港譯個咁奇怪嘅名

作者自己都話無諗到咁遠
唔洗咁認真

佢應該係少數主角由細路做到人呀爺

比達條傻鳩成日以為自己係

諗起個戰鬥力只有五的廢物

比達開頭應該唔知啦
菲利好多手下都sm到佢

身為撒亞人王子，對自己民族嘅驕傲

撒亞人咁信遺傳
點解一代撒亞人最強戰士巴達克
會生咗兩個下等戰士出嚟

而比逹咁有自信，贏到上代最強既仔
只因為自己係王子？

其實撒亞人淨係純粹潛力大
佢係每經歷過一次生死關頭就會實力大進
但起始垃圾
悟空果個世代既撒亞人其實已經高度馴化左
只不過係Frieza家族既狗
淨係識周圍搶野蝦弱者 根本無挑戰過強者去經歷生死關頭
自然無機會進步

佢唔係講過神仲勁過佢咩
神得220？？？

因為佢太有自信

一世唔受歡迎，on9

呢個都係撒亞人注定只有少數強者既原因
要變強既風險太大 下下要搵命搏
一個唔覺意就死撚左啦
只不過後期有龍珠呢樣野可以無限復活
所以maximise左撒亞人透過瀕死/死呢件事變強的potential

一百萬能量戰士 波蘿蓮

唔關事wor
巴達克好似係下等戰士 拿迪斯都係
同埋布洛尼同佢老豆都差好遠

個民族整體戰力偏強，全民皆兵，但同時仍然係可以有唔同星球嘅高手勁過撒亞人，叫戰鬥民族無錯架啦
比達成日咁串，係因為由細到大個認知知都係菲利軍最強，然後就到撒亞人，然後如果同呢兩個團體無關係嘅人，佢唔會認為有人好打過佢，呢個確實係佢嘅無知黎

btw比達一開始知唔知撒亞人死過番生戰力會提升？
定係同悟空打完先發現？唔記得左

呢樣解得通
鍾意戰鬥姐唔一定好打
同埋人民平均戰鬥力比其他星球高
其他星球可能得一個半個人係勁 其他人民同地球人一樣低戰鬥力同唔好戰

應該唔知啦
如果唔係一開波戰鬥力唔會咁少

娜美星內魯個戰力好難講，都唔知有冇比大掌老開過光

佢可能指天神仲後生未分體嗰陣
大長老講過佢唔分體嘅話得超級撒亞人先殺到佢

樓主嘅例子完全忽略咗撒亞人幾個特點
戰力最強係變大猩猩嗰陣
經歷過瀕死之後會蛻變, 即係戰力無limit
為咗保持戰鬥狀態年青期會特別長
重睇啦

不知幾勁

戰鬥民族冇講過無敵

分左體得個幾百

戰鬥力應該上限去到接近超撒就停架？

撒亞人個陣打其他星球係變猩猩去打
你諗下如果佢地變曬做猩猩 提升10倍戰力
當佢地平均水平係那巴咁 都個個4萬戰鬥力
講緊成個民族咁多人 比達聲稱係戰鬥民族都唔過分
宇宙入面邊有咁多外星人戰鬥力係高過5位數
更何況係成個民族都咁高戰力

應該無啦
如果係佢潛力咪高過3萬悟飯

其實娜美星篇合體返可以秒殺菲利
之後無超西出現
斯路無咁強細胞
17號18號無限體力吊打Z戰士

比達當時變大猩猩應該都係精英軍團level
第二把手納巴變大猩猩戰力得40000

巴達克勁過比逹王喎，都係下等戰士咋？

超撒1234 藍 自在極意功
完全睇唔到上限

因為鳥山明一味吹大
阿樂 天津飯 魔童 比達到後期垃圾到一啲用都冇
一出場就比人sm

有講到納巴係精英戰士
平均水平應該係拿迪斯 x10都係12000

天津飯都有嘅
氣功砲可以壓制住斯路第2型態
魔童去到布歐篇都叫做做左悟天格斯軍師

但比達有無講佢自己喺撒亞人入面算top?
定根本唔知?

好有用dup集數

比達自稱最勁
應該真心以為個款

之前有個設定係撒亞人1個唔勁，但成班一齊就會好勁。

但後黎改左做悟空同比達呢d純撒亞人血統都鐘意單挑，唔鐘意合作

我有諗過呢個問題，但一來後期改左設定，撒亞人鐘意單挑，二來係龍珠既世界觀1個勁既就可以sm所有弱過佢既人咁呢個諗法又唔太成立。

撒旦成套野最勁
次次中完招都只係流鼻血
其他人只係識用掩眼法用機關

戰鬥力失衡最佳例子
早期幾千幾萬已經好勁又打爆星球咁
後期億億聲起跳,理論上應該打個乞痴地球都已經爆左
不過龍珠真係開左先河

痴撚線 食咗幾多大麻先諗到

培植人都勁過拿迪斯

個個民族都以為自己係好勁㗎啦
你睇下而家社會局勢都係咁㗎

因為佢讀歷史個陣聽過傳說中的超級撒亞人

撒亞人破壞/戰鬥力主靠大猩猩（直接X10戰鬥力），比達勁在大猩猩時有意志

巴達克係出面打生打死，好難唔勁？？

下等戰士係睇出生data, 人地NAPA有4000戰鬥力已經係上等戰士。上下等戰士其實唔重要，係大多數撒亞人無快速回血技術同唔識運用特性。黑悟空靠撒亞人特性，直頭用常態打贏大格超二

我直頭當超次元亂戰做真正傳，悟空老豆做低比達老豆

有鬼佬仲整埋黑悟空去同未來悟飯，用來level up + 爆rose

拿迪斯呢廢柴，但有NAAPA水平以上D人，一個team 其實夠清哂菲利D手下

祖瑟夫祖士達

戰鬥民族唔一定解釋全部都勁，而可以解釋係全民都好戰！
而且下級戰士拿迪斯都已經有1000戰力，相對地球龍珠戰士外既普通地球人已經高幾百倍戰力！
撒亞人變大猩猩有10倍戰力，即係比達一開始可以變到18萬，已經同精英軍團隊長傑劉一樣勁啦！

早洩夫係青年到阿爺,悟空係bb到阿爺

菲利去到斯路都好睇
之後係垃圾

你睇下拿美星人係幾咁長命

幾廿種外星人都勁過

心諗如果魔界之王早少少出場已經收哂全世界皮

同埋都冇講過魔界平均實力係點

畢竟佢地個王已經有斯路既實力

佢有佢嘅能力
佢贏到錢會分比z戰士生活

但菲利一族已經明顯最勁

納巴已經係少數精英

咁都係一個比達勁
其他都係垃圾

根本冇人話過巴達古係最強，相反大全集有設定比達王先係當時最強。

內魯係支那譯名，港譯係尼路。

已經比巴比迪控制啦wor

原來係咁？
咁菲利成日記起巴達古個畫面只係誤導

Z戰士有仙豆=無限體力

得小部份人可以變超西

仙豆比彌次郎食晒

係呢套作品太多神仙啫
撒旦話晒係世界冠軍
現實嚟講即係泰臣

我都唔明邊忽勁
戰鬥民族就係 佢地好戰 嗜血 殘暴 而且身體機能比地球人保持得更加耐
但菲利軍團中下職員 仲要已經係自己民族最勁果個 有咩理據話自己勁 典型比歷史洗撚曬腦嘅中國人咁

仲有超級撒亞人嘅傳說

比達出世無耐就係最勁嘅撒亞人

幾歲就打贏比達王

所以佢覺得自己先係唯一有機會成為超級撒亞人嘅人

而超級撒亞人係菲利一族都驚

第一次武道大會
一百戰鬥力龜仙人
一個波都打爆月球

但其他撒亞人有無咁講過
來來去去係得阿王子自己FF撒亞人最勁

一野比人秒咗個星球想再戰都無機會

戰鬥潛能掛....好似係。

菲利都一直好擔心超西嘅傳說。

菲利自己都冇諗過完美既自己仲可以突破自我變金色啦

菲利係變金身人個刻已經超越哂佢所有祖先既成就

屌你現實世界大把呢啲人，講到自己以前響公司好撚勁，一起底全世界都屌緊呢啲人

但好撚多hiring manager同recruiter都唔撚fc，求撚其in完似樣就請

幻想下莊子請比達返黎保護地球，比達吹到自己天下無敵，點撚知求其幾個菲利手下黎地球就剷起咗成個地球

其實d戰力只係為左出咭。。。

布羅利已經係最強啦

其實幾撚勁 係佢地本身個行星入面

其實菲利冇成日記起，根本只係第一次見到悟空先記起

唔駛拎D設定黎諗個理由

比達咁講因為作者要靠呢D手法黎吹大佢吸引人睇，完

少年漫通病，所有野一出場都係吹到點勁點勁，到完左返轉頭睇一切都係垃圾

正如菲利你而家睇返轉頭你都理解唔到當年佢憑咩稱霸宇宙

最高係布羅利
一出世就一萬戰鬥力 仲高過比達王
嚇到比達王要趁佢細個殺佢
佢一變傳超嗰下 嚇到比達縮沙唔敢打

菲利:第四型態的100%力量時戰鬥力達1億2千萬

如果無地球班奇葩, 點會稱霸唔到
講緊係呢個宇宙, 唔計死亡世界同平行宇宙

唯一害怕的是先祖流傳下來的賽亞人傳說超級賽亞人。
姐係 傳說超級賽亞人 戰鬥力>1億2千萬

所以，其實龍珠唔係咩神作，同《入樽》《寄生獸》《天元突破》嗰啲係冇得比

我意思係話個戰力系統後期失衡到菲利個戰力係完全唔值錢

1億2千萬原來靠個地球科學家整幾個人出黎就超越到，設定上地球個科技水平仲要係低過宇宙人幾班

所以睇龍珠真係唔好理咩設定理咩劇情合理度，睇佢打打得爽就算數啦

比達開頭會笠水tim，點進步

悟空係有野要保加上儍儍地先鑊鑊都會打，不過佢超將波羅連拉埋入正篇，撒亞人起始垃圾依個setting都變得唔一定

戰鬥民族係講緊普遍好戰同有戰鬥力
而撒亞人剩係有瀕死救返戰鬥力加倍哩個設定已經好撚屈

有布羅利一出世就一萬

超越到係因為地球上面咁岩有悟空佢地係到啫, 都講明係抄佢地係整到咁勁

龍珠Z神係神在個龍珠設定
同埋各種熱血打鬥
唔係而家果種主角必勝但為熱血而熱血果種
仲有緊張刺激感
撒亞人篇
悟空大戰比達
淨係講悟空係界王星返地球望住立巴個眼神已經燃到仆街
之後同比達打都係透支住咁打
菲利篇
超級撒亞人爆發, 而家睇好似無乜野
當其時果種另一個次元嘅變身果種震撼而家D人係唔會明
斯路篇
悟飯潛力爆發變超2令其人氣爆升
布歐篇
比達愛上地球為地球自爆
撒旦先生成為拯救地球關鍵

我打晒咁多野出來係想同你講
龍珠Z每一篇係完全無重覆過故事套路
每一篇都有新鮮感
如果龍珠變成鳩嗌漫
悟飯講句"斯路!!!為左突破天際!!為左相信龍珠嘅相信自己嘅爸爸!!去死啦啦!!"
我會直接棄漫膠撚到出汁

龍珠超同乜柒SUPER DB HEROES
我會直接屌佢老母
搞到成班人衝出來講龍珠唔係神作就係因為班仆街吊命撚為左賺商品錢

樓上講得好，佢真係冇一個無chapter係重複

Yes
隊長有十二萬
菲利未變身五十萬

bug黎
冇一個人隻揪夠佢黎

民族主義係大話連篇堆砌出黎

界王超藍打希特配埋bgm好正

超西嘅強度係根據用家常態嘅戰鬥力而提升
悟空做例子就係常態50倍=超1

唔好將超撈埋講啦
任何野一撈超就柒架喇
五條友圍住就變到神
將精力集中背部就變到超西
是撚但啦

借屍還魂好難無bug架

130 既芝芝打到悟天變超西

好快無晒同路人
我都明對於2000年打後先開始接觸動漫嘅人
都好難有一套熱血漫夠天元來
因為開苞嘅作品就總是最好的
你睇上面串兩咀天元已經幾個負皮

唔講龍珠，講gggg係連登都唔夠天元來

80，90年代諗到飛上天打
時光機平行宇宙
變身
人造人
氣同波
合體
再睇下悟天格斯嘅招式同人物性格
同期有邊套作品可以咁有創意

因為佢係大判老闆個寶貝仔

因為果時香港係跟英文配音譯返來

鬼佬讀kakarot = 格古洛

我就覺得香港譯得最型

鳥山明講過笛子魔童個度已經想完咗佢
但編輯個度唔比先格硬作落去

但係日漫唔係應該跟日本音咩 聽開日文卡卡囉陀 香港要讀格古洛 好怪

去到悟天格斯 悟空同比達戴耳環合體都仲keep住有驚喜

集大成姐
飛天 出波 阿基拉年代已經有

撒亞人設定係瀕死再返生係會戰鬥力上升
其實只要不斷打死悟空再食仙豆就已經可以無限升戰鬥力

撒亞人勁在 變大猩猩戰鬥力增強十倍
但實際戰鬥表現根本冇十倍

剩係z杜拉時空穿梭段劇情喺嗰個年代已經劃時代

好多都一路睇一路屌啲作畫同改設定
但都冇計，一出新嘅咪又自己埋位
始終係情懷

嗰個年代邊有應唔應該阿寶姓李 馬沙姓馬 布拉度姓林

戰神渣古